\chapter{Danksagung / Acknowledgements}
\label{cha:acknowledgements}

\section*{Deutsch}

An dieser Stelle möchten wir unseren tief empfundenen Dank all jenen aussprechen, die uns während der Konzeption, Durchführung und Fertigstellung dieser Diplomarbeit tatkräftig unterstützt und begleitet haben. Ohne ihre unermüdliche Hilfe und die wertvollen Beiträge wäre die Realisierung dieser Arbeit in der vorliegenden Form nicht möglich gewesen.

Zunächst gilt unser besonderer Dank den betreuenden Professoren, die uns mit ihrer fachlichen Expertise, konstruktiven Kritik und kontinuierlichen Ermutigung zur Seite standen. Ihre fundierten Impulse haben maßgeblich dazu beigetragen, das Projekt methodisch zu schärfen und inhaltlich weiterzuentwickeln. Ebenso möchten wir unseren Familien und Freunden danken, die uns in allen Phasen – sowohl in akademischen als auch in persönlichen Herausforderungen – stets unterstützend begleitet haben.

Unser Dank richtet sich ferner an die HTL Anichstraße, die uns nicht nur den notwendigen Rahmen zur Durchführung dieses Projekts zur Verfügung gestellt, sondern uns auch mit den erforderlichen Ressourcen und einem inspirierenden Lernumfeld ausgestattet hat. Die hier gewonnenen Erfahrungen und Einblicke werden uns auf unserem weiteren beruflichen Weg nachhaltig begleiten und prägen.

Besonders hervorheben möchten wir folgende Personen, deren engagierte Unterstützung und wertvolle Hinweise einen entscheidenden Beitrag zum Erfolg dieser Arbeit geleistet haben:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Mag. Dr. Dipl. -Ing. Albert Greinöcker:} Für die fachliche Betreuung, die inhaltlichen Anregungen und die stetige Motivation, die maßgeblich zur kontinuierlichen Verbesserung dieser Arbeit beigetragen haben.
    \item \textbf{MMag.\textsuperscript{a} Eva-Maria Egger, MA:} For her economic supervision and comprehensive support during the development of the thesis, which propelled us forward during critical moments.MA Egger Eva-Maria:} Für die wirtschaftliche Betreuung und die umfassende Unterstützung bei der Erstellung der Arbeit, die uns in entscheidenden Momenten vorangebracht hat.
    \item \textbf{Dr. Manuela Schätzle:} Für die konstruktiven Rückmeldungen, die sorgfältige Korrektur und die methodische Unterstützung, die wesentlich zur inhaltlichen und sprachlichen Qualität der Arbeit beigetragen haben.
    \item \textbf{Mag. Elke Peuschler:} Für die wertvollen Hinweise zur Verbesserung der Arbeit und die konstruktive Kritik, die uns in entscheidenden Phasen weitergebracht hat.
    \item \textbf{Mag. Michael Prandstetter:} Für wervolle Anregungen und kritisches Feedback, die zur Verbesserung der Arbeit beigetragen haben.
    \item \textbf{Niclas Sachse:} Für die kontinuierliche Unterstützung, die wertvollen Hinweise zur Verbesserung des Inhalts sowie die emotionale Rückendeckung in herausfordernden Phasen.
\end{itemize}

Unser Dank gilt all jenen, die auf unterschiedliche Weise zum Gelingen dieser Arbeit beigetragen haben. Wir schätzen die Unterstützung sehr und sind dankbar für das entgegengebrachte Vertrauen und die wertvollen Erfahrungen, die uns auf unserem weiteren Lebens- und Berufsweg begleiten werden.

\section*{English}

We would like to express our heartfelt gratitude to everyone who supported and accompanied us throughout the conception, execution, and completion of this diploma thesis. Without their tireless assistance and invaluable contributions, the successful realization of this work would not have been possible.

First and foremost, our sincere thanks go to our supervising professors, whose expert guidance, constructive criticism, and constant encouragement played a pivotal role in refining the methodology and enhancing the overall content of the project. We are equally grateful to our families and friends, who have supported us through all academic and personal challenges, providing unwavering encouragement and assistance.

Our appreciation also extends to HTL Anichstraße, which not only provided us with the essential framework and resources to carry out this project but also fostered an inspiring learning environment that significantly contributed to the success of this work. The experiences and insights gained here will undoubtedly influence and support our future professional endeavors.

We would like to especially acknowledge the following individuals, whose dedicated support and valuable advice have been instrumental to the success of this thesis:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Mag. Dr. Dipl. -Ing. Albert Greinöcker:} For his academic supervision, insightful suggestions, and continuous motivation, which have been crucial in the ongoing improvement of this work.
    \item \textbf{MMag.\textsuperscript{a} Eva-Maria Egger, MA:} For her economic supervision and comprehensive support during the development of the thesis, which propelled us forward during critical moments.
    \item \textbf{Dr. Manuela Schätzle:} For her constructive feedback, meticulous review, and methodological support, which significantly enhanced the content quality and linguistic precision of the work.
    \item \textbf{Mag. Elke Peuschler:} For her valuable suggestions for improving the work and constructive criticism that guided us through critical phases.
    \item \textbf{Mag. Michael Prandstetter:} For his valuable insights and critical feedback that contributed to the enhancement of the work.
    \item \textbf{Niclas Sachse:} For his consistent support, valuable input for content enhancement, and emotional backing during challenging phases.
\end{itemize}


We extend our heartfelt thanks to all those who contributed in various ways to the success of this work. We deeply appreciate their support, the trust placed in us, and the invaluable experiences that will continue to guide us on our future academic and professional paths.

